---
title: 游戏服务器与Web服务器的区别
origin: 知乎网友
---

一般的网站应用程序，是典型的Request-Response模式，通过tcp和服务器建立一次链接，而请求数据和影响数据通过http协议进行组装，当完成一次交互的时候，服务器端和客户端tcp链接就会释放，把服务器端socket资源留给新的客户端。

通常web程序是比较好扩展的，通过硬件负载均衡和添加web服务器来实现，这一套方案业界都已经比较成熟了。网游比较特殊，最大的特点在于客户端和服务器端是要进行长连接的，客户端和服务器端基本上一直要保持连接，不是典型的Request-Response模式，Client会主动给Server发送数据，Server也可能主动往Client发送数据，生命周期比较长，一次发送的数据量比较小，但是数据交互发送比较频繁。由于要进行长连接，服务器端的socket就不能进行复用，单台服务器处理请求是会有限。用web的方案解决扩展问题，也不太适用。

在web程序中，客户端之间的数据是没有交互的，所有的数据都是通过web服务器响应给客户端，但是网游服务器中，每个客户端的数据的变化，都要通过服务器端广播给其他客户端。所以客户端会有上限，这也就是为什么服务器要进行分区，一个区里面同时在线人数会有限制。